# Sistema prisional
Frequentemente, afirma-se que nada do que a Coreia conquistou importa porque os norte-coreanos são forçados a realizar trabalhos forçados por seus crimes. O estado mantém 200.000 presos políticos, de acordo com a Anistia Internacional. É o mesmo estado que matou três cidadãos norte-coreanos que tentavam cruzar a fronteira para a China no final de dezembro.

Uma avaliação mais sutil do sistema prisional coreano no norte ironicamente vem do historiador liberal burguês Bruce Cumings. Em seu livro de 2004, North Korea: Another Country, ele observa que a maioria das afirmações sobre o sistema penal coreano são grosseiramente exageradas. Por exemplo, ele escreve:
>Criminosos comuns que cometem crimes menores e pequenos delinquentes com uma compreensão incorreta de seu lugar no estado da família que cometem crimes políticos de baixo nível vão para campos de trabalho ou minas para trabalho duro e durações variadas de encarceramento, cujo objetivo é reeducá-los.

Isso reflete uma compreensão materialista das raízes do crime, decorrente em grande parte das condições materiais e ideias incorretas de uma pessoa, que podem mudar através da alteração das condições de uma pessoa. É importante observar que a grande maioria dos criminosos no sistema penal coreano se enquadra nesta categoria e, portanto, o objetivo é reabilitar e reeducar, em oposição aos objetivos punitivos do sistema penal americano. Cumings observa o contraste entre o sistema de justiça criminal da Coréia Democrática e o dos Estados Unidos, especialmente em termos do contato de um prisioneiro e do apoio de sua família. Ele escreve:
>Os Aquários de Pyongyang é uma história interessante e verossímil, precisamente porque, de modo geral, não contribui para a terrível história de repressão totalitária que seus editores originais na França pretendiam que fosse; em vez disso, sugere que o encarceramento de uma década com a família imediata de alguém era passível de sobrevivência e não necessariamente um obstáculo para entrar no status de residência de elite em Pyongyang e entrar na faculdade. Enquanto isso, temos um gulag antigo e interminável cheio de homens negros em nossas prisões, encarcerando mais de 25 por cento de todos os jovens negros.

Também deve ser observado que o único norte-coreano a escapar de um campo de prisioneiros, Shin Dong-hyuk, retratou grandes partes de sua história em Escape from Camp 14. De acordo com um artigo do New York Times sobre o assunto:
>Sr. Shin, que tem 32 anos, agora diz que o fato fundamental que o diferenciava de outros desertores - que ele e sua família haviam sido encarcerados em uma prisão que ninguém esperava sair com vida - era apenas parcialmente verdade, e que ele na verdade, serviu a maior parte de seu tempo no Campo 18. menos brutal. Ele também disse que a tortura que suportou quando adolescente aconteceu anos depois e foi aplicada por razões muito diferentes.

Da mesma forma, a revelação de que armas químicas são usadas em prisioneiros no Campo 22 se provou espúria. A história foi inventada pela primeira vez no documentário da BBC de 2004, Access to Evil. O documentário apresentou várias entrevistas com Kwon Hyok, um desertor da RPDC e ex-chefe de segurança do campo. A evidência do documentário para esta afirmação também foi baseada em uma "Carta de Transferência" que supostamente autorizava a experimentação humana. Essas reivindicações, no entanto, foi fabricada inteiramente. Até mesmo agências de inteligência na Coreia do Sul decidiram rapidamente que os documentos eram falsificações. Eles escrevem:
>Primeiro, foi revelado que Kwon não tinha sido adido militar em Pequim, conforme alegado. Em seguida, a atenção foi voltada para a Carta de Transferência... havia problemas com nomenclatura, tamanho dos selos e tipo de papel.<br/>
>[...]<br/>
>Joseph Koehler… um crítico virulento do Norte… chegou à conclusão de que o documento parece uma farsa.

Embora isso não seja evidência de que todas as alegações dos desertores são espúrias, isso questiona a validade da história. Não é surpresa que desertores exagerem em suas histórias, visto que a Coreia do Sul disse no domingo que quadruplicaria a recompensa em dinheiro fornecida para desertores norte-coreanos que chegassem com informações importantes para 1 bilhão de won, ou US$860.000, em um esforço para encoraje mais membros da elite do Norte a fugir. Os desertores norte-coreanos não são simplesmente indivíduos perseguidos em busca de uma vida melhor. Eles têm um incentivo econômico direto para mentir sobre o país. É importante, como disse acima, verificar cada história de forma independente, em vez de confiar nelas cegamente. O fato de que o tempo no sistema penal coreano não resulta em castigo social como ocorre nos países capitalistas reflete um forte contraste com os sistemas penais capitalistas. Usando a própria família como rede de apoio, o estado incentiva a reeducação política e abre oportunidades para prisioneiros reabilitados reingressarem na sociedade coreana como cidadãos plenos. O sistema prisional da Coreia do Norte é muito mais humano, em princípio, do que o sistema dos Estados Unidos. É baseado em uma filosofia centrada nas pessoas que afirma que a criminalidade não é inata à humanidade. Esta é uma forte evidência de que a RPDC é um estado de maioria e, portanto, democrático.
